\section{Der \texorpdfstring{$\hat S$}{S}-Operator}
\rech
\eq{
  f_l(-z) &= e^{\beta W_r}e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou f_r(z)+f_r(-z) \rou - f_l(z)
  \\f_l'(-z) &= e^{\beta W_r}e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou -f_r'(z)+f_r'(-z) \rou + f_l'(z)
}
\eq{
  0&=e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou \beta F_0/2 f_r(z)+\beta F_0/2 f_r(-z)-f_r'(z)-f_r'(-z)\rou \\&- \beta F_0/2 f_l(z) - \beta F_0/2 f_l(-z) + f_l'(z) + f_l'(-z)
  \\&=e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou \beta F_0/2 \lou 1-e^{\beta\Delta V}\rou f_r(z)+\beta F_0/2 \lou 1-e^{\beta\Delta V}\rou f_r(-z)-f_r'(z)-f_r'(-z)\rou \\& + f_l'(z) + f_l'(-z)
  \\&=e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}
  \\&\lou \beta F_0/2 \lou 1-e^{\beta\Delta V}\rou f_r(z)+\beta F_0/2 \lou 1-e^{\beta\Delta V}\rou f_r(-z)+\lou -e^{\beta\Delta V}-1\rou f_r'(z)+\lou e^{\beta\Delta V}-1\rou f_r'(-z)\rou\\& + 2f_l'(z) 
}
\eq{
  \lou 1+e^{\beta\Delta V}\rou f_r'(z) &= \beta F_0/2\lou1-e^{\beta\Delta V}\rou f_r(z) + \beta F_0/2\lou1-e^{\beta\Delta V}\rou f_r(-z) + \lou e^{\beta\Delta V}-1\rou f_r'(-z) + 2e^{\beta F_0(-x_r+x_{l+1})/2}f_l'(z)
}
\eq{
  f_r'(z) &= \beta F_0/2\frac{1-e^{\beta\Delta V}}{e^{\beta\Delta V}+1} f_r(z) + \beta F_0/2\frac{1-e^{\beta\Delta V}}{e^{\beta\Delta V}+1} f_r(-z) + \frac{e^{\beta\Delta V}-1}{e^{\beta\Delta V}+1} f_r'(-z) + \frac{2}{e^{\beta\Delta V}+1}e^{\beta F_0(-x_r+x_{l+1})/2}f_l'(z)
}
\eq{
  f_l'(z) &= \beta F_0/2\frac{1-e^{-\beta\Delta V}}{e^{-\beta\Delta V}+1} f_l(z) + \beta F_0/2\frac{1-e^{-\beta\Delta V}}{e^{-\beta\Delta V}+1} f_l(-z) + \frac{e^{-\beta\Delta V}-1}{e^{-\beta\Delta V}+1} f_l'(-z) + \frac{2}{e^{-\beta\Delta V}+1}e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(z)
  \\&= \beta F_0/2\tanh(\beta\Delta V/2) f_l(z) + \beta F_0/2\tanh(\beta\Delta V/2) f_l(-z) - \tanh(\beta\Delta V/2) f_l'(-z) + 2/(1+e^{-\beta\Delta V})e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(z)
}
\eq{
  f_l'(x_l+z) &= \beta F_0/2\tanh(\beta W_r/2) f_l(x_l+z) + \beta F_0/2\tanh(\beta W_r/2) f_l(x_l-z) \\&- \tanh(\beta\Delta V_r/2) f_l'(x_l-z) + 2/(1+e^{-\beta\Delta V_r})e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(x_r+z)
}
\enrech
%Auf diesem Die Schritte in diesem Abschnitt sind etwas schwierig
%Auf die Schritte in diesem Abschnitt zu kommmen ist etwas schwierig wenn man nicht weiß wo man hinwill. Deshalb wollen wir zunächst unsere Motivation erklären und dann
Unser Ziel ist es aus bestimmten $f_i$'s in bestimmten Abschnitten, bestimmte $f_i$'s in bestimmten anderen Abschnitten berechnen zu können. Deshalb wollen wir zunächst eine Schreibweise einführen die wir verwenden um zu beschreiben, dass wir eine Funktion in einem bestimmten Abschnitt kennen. Wir definieren
\eq{
  f[a;b](z') \equiv f(z)[a;b]_{z}(z') \equiv 
  \begin{cases}
    f(a+z') & 0 \leq z' \leq b-a\\
    \text{undefiniert} & \text{sonst}
  \end{cases}\,.
}
$(\text{Ausdruck mit z})[a;b]_z$ ist also eine Funktion. Um $f[a;b]$ zu kennen müssen wir folglich $f(z)$ nur für $a\leq z\leq b$ kennen.\\
Wir betrachten die vier Funktionen
\begin{itemize}
\item $f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]_z$
\item $f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]_z$
\item $f_r(x_{r}+z)[z_0;z_1]_z$
\item $f_r(x_{r}-z)[z_0;z_1]_z$\,,
\end{itemize}
mit beliebigen $z_0,z_1\in\mathbb R$ mit $z_1\geq z_0$.\\
%Im Folgenden wollen wir zeigen, dass wir, wenn wir zwei dieser Funktionen kennen und eine dritte an der Stelle 0 kennen, diese dritte Funktion berechnen können und ein expliziten Ausdruck hierfür angeben.\\
%Kennen wir zwei dieser Funktionen, so sind die Verbindungsgleichungen zwei gekoppelte lineare Differentialgleichung erster Ordnung. Kennt man zusätzlich noch eine dritte Funktion an der Stelle 0, so kann man die Differentialgleichungen entkoppeln
Kennen wir zwei dieser Funktionen, so können wir mithilfe von \eqref{eq:psteady} eine vierte Funktion durch eine dritte ausdrücken. Setzen wir dies in \eqref{eq:jsteady} ein, so erhalten wir eine lineare Differentialgleichung erster Ordnung für diese dritte Funktion. Kennen wir zusätzlich noch diese dritte Funktion an der Stelle 0, so können wir diese Differentialgleichung lösen und erhalten diese dritte Funktion.\\
Später wird sich herausstellen, dass wir nur ein Verfahren brauchen um $f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ aus $f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]$, $f_r(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ und $f_l(x_{l+1}+z_0)$ zu berechnen und eines um $f_r(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]$ aus $f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]$, $f_r(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ und $f_r(x_{l+1}-z_0)$ zu berechnen. Die anderen Kombinationen sind zwar möglich, werden aber im Folgenden nicht benötigt.\\%Wie geschrieben können wir aus zwei beliebigen Funktionen und dem Startwert einer dritten diese dritte berechnen, aber diese beiden Kombinationen sind die einzigen die wir später benötigen werden.\\
Um ein Verfahren zu entwickeln um $f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ aus $f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]$, $f_r(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ und $f_l(x_{l+1}+z_0)$ zu berechnen, müssen die Verbindungsgleichungen so umgestellt werden, dass weder $f_r(x_r-z)$ noch dessen Ableitung vorkommt. Hierfür stellen wir \eqref{eq:psteady} nach $f_r(x_{r}-z)$ um, leiten nach $z$ ab und setzen die so gefundenen Ausdrücke für $f_r(x_r-z)$ und $f_r'(x_r-z)$ in \eqref{eq:jsteady} ein. Wir erhalten so die Differentialgleichung
%\begin{multline}\label{eq:dgl}
%  f_l'(x_{l+1}+z) - h(W_r)\beta F_0/2 f_l(x_{l+1}+z) \\
%  =  h(W_r)\beta F_0/2 f_{l}(x_{l+1}-z) - h(W_r)f_l'(x_{l+1}-z) + (1+h(W_r))e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(x%_r+z)\,,
%\end{multline}
\eq{\label{eq:dgl}
  &f_l'(x_{l+1}+z) - h(W_r)\beta F_0/2 f_l(x_{l+1}+z) \\= \,&h(W_r)\beta F_0/2 f_{l}(x_{l+1}-z) - h(W_r)f_l'(x_{l+1}-z) + (1+h(W_r))e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(x_r+z)\,,
}
mit $h(W)\equiv \tanh(\beta W/2)$.
Durch Integration erhalten wir
\eq{\label{eq:dglsol}
%  f_l(x_{l+1}+z) &= e^{h(W_r)\beta F_0/2 z} f_l(x_{l+1}+z_0) + \int_{z_0}^{z}\diff{z'} e^{h(W_r)\beta F_0/2 (z-z')}\\&\lou  h(W_r)\beta F_0/2 f_{l}(x_{l+1}-z') - h(W_r)f_l'(x_{l+1}-z') + (1+h(W_r))e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(x_r+z') \rou\,.
    f_l(x_{l+1}+z) = e^{h(W_r)\beta F_0/2 z} f_l(x_{l+1}+z_0) + \int_{z_0}^{z}\diff{z'} e^{h(W_r)\beta F_0/2 (z-z')}\\\lou  h(W_r)\beta F_0/2 f_{l}(x_{l+1}-z') - h(W_r)f_l'(x_{l+1}-z') + (1+h(W_r))e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}f_r'(x_r+z') \rou\,.
}
Mithilfe dieser Gleichung kann man $f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ aus $f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]$, $f_r(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]$ und $f_l(x_{l+1}+z_0)$ berechnen. Da wir dieses Verfahren jedoch noch mehrfach anwenden müssen, definieren wir den linearen Operator
\eq{\label{eq:Sdef}
  \hat S(F,W, \Delta x)
  \begin{pmatrix}
    y_1
    \\y_2
    \\s
  \end{pmatrix} \equiv \bigg( s e^{zh(W)\beta F/2}+\int_{0}^{z} \diff{z'} e^{(z-z')h(W)\beta F/2}
  \\\lou h(W)\beta F/2 y_2(z') + h(W)y_2'(z') + (1+h(W))e^{\beta F/2\Delta x}y_1'(z')\rou\bigg) [0;\Delta z]_z\,,
}
wobei $\Delta z$ der rechte Rand des Definitionsbereiches von $y_1$ und $y_2$ ist, der linke ist 0.\\
Damit können wir unsere Erkenntnis aus \eqref{eq:dglsol} als
\eq{\label{eq:S+}
  f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]_z &= \underbrace{\hat S(F_0,W_r,x_r-x_{l+1})}_{\equiv \hat S_{r+}}
  \begin{pmatrix}
    f_r(x_r+z)[z_0;z_1]_{z}
    \\f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]_{z}
    \\f_l(x_{l+1}+z_0)
  \end{pmatrix} \quad\forall z_0, z_1\geq z_0
}
schreiben.\\
Der aufmerksame Leser wird sich wundern, wieso in \eqref{eq:Sdef} der $h(W)y_2'(z')$-Term ein positves Vorzeichen hat, obwohl der $h(W_r)f_l'(x_{l+1}-z')$-Term in \eqref{eq:dglsol} ein negatives Vorzeichen hat. Dies liegt daran, dass $y_2(x_{l+1}+z)=f_l(x_{l+1}-z)$ gilt, woraus $y_2'(x_{l+1}+z)=-f_l'(x_{l+1}-z)$ folgt.\\
Der Grund wieso wir in \eqref{eq:pifi} die Gauß-Funktion mit $f_i(z)e^{\beta F_0z/2}$ und nicht mit $f_i(z)$ gefaltet haben, ist, dass ansonsten $\hat S$ eine explizite $z_0$-Abhängigkeit hätte. Auch mit dieser $z_0$-Abhängigkeit funktionieren diese Rechnungen, sie sind aber komplexer und länger, da man immer die $z_0$-Abhänigkeit hinschreiben muss.\\
Eine analoge Rechnung oder die Ausnutzung der Invarianz der Verbindungsgleichungen unter der Transformation $f_l(x_{l+1}+z)\leftrightarrow f_r(x_r-z)$, $W_r\rightarrow -W_r$, $F_0\rightarrow -F_0$
führt uns auf
\eq{\label{eq:S-}
  f_r(x_{r}-z)[z_0;z_1]_z &= \underbrace{\hat S(-F_0,-W_r,x_r-x_{l+1})}_{\equiv \hat S_{r-}}
  \begin{pmatrix}
    f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]_{z}
    \\f_r(x_{r}+z)[z_0;z_1]_{z}
    \\f_r(x_{r}-z_0)
  \end{pmatrix} \quad\forall z_0, z_1\geq z_0\,.
}
%$f_r(x_r+z)\rightarrow f_r(x_r-z)$, $f_l(x_{l+1}+z)\rightarrow f_l(x_{l+1}-z)$, $F_0\rightarrow -F_0$, $x_r-x_{l+1}\rightarrow x_{l+1}-x_r$\\
%$f_r(x_r+z)\leftrightarrow f_l(x_{l+1}+z)$, $V_r\rightarrow -V_r$, $x_r-x_{l+1}\rightarrow x_{l+1}-x_r$\\
Wir haben beispielhaft für die Operatoren $\hat S_{2+}$- und $\hat S_{2-}$ die Skizze aus Abbildung \ref{fig:skizze1} erweitert und in Abbildung \ref{fig:skizze2} dargestellt, um diese Operatoren, \eqref{eq:S+} und \eqref{eq:S-} zu veranschaulichen. In dieser Abbildung ist farbig markiert, welche Abschnitte von $f_1$ und $f_2$ aus welchen Abschnitten von $f_1$ und $f_2$ mithilfe der $\hat S_{2\pm}$-Operatoren berechnet werden können.\\
%Um die Wirkung des Operators $\hat S_{2+}$- und $\hat S_{2-}$-Operators zu veranschaulichen, haben wir die Skizze aus Abbildung \ref{fig:skizze1} erweitert und in Abbildung \ref{fig:skizze2} dargestellt. In dieser Abbildung ist farbig markiert, welche Abschnitte von $f_2$ und $f_3$ aus welchen Abschnitten von $f_2$ und $f_3$ berechnet werden können.
\begin{figure}
  \centering
  \begin{tabular}{@{}c@{}}
  \begin{tikzpicture}
    \usetikzlibrary{shapes.misc}
    \tikzset{cross/.style={cross out, draw=blue, very thick, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
%default radius will be 1pt. 
cross/.default={1pt}} %https://tex.stackexchange.com/questions/123760/draw-crosses-in-tikz
    \draw (0,0) -- (14,0) ++ (0.5,0) node {$f_4(z)$};
    \draw (0,1) -- (14,1) ++ (0.5,0) node {$f_3(z)$};
    \draw (0,2) -- (14,2) ++ (0.5,0) node {$f_2(z)$};
    \draw (0,3) -- (14,3) ++ (0.5,0) node {$f_1(z)$};
    \draw (\xpa,-0.3) -- (\xpa,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpa,3.3) -- (\xpa,2.7);
    \draw (\xpa,3.5) node {$x_1$};
    \draw (\xpb,-0.3) -- (\xpb,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpb,3.3) -- (\xpb,1.7);
    \draw (\xpb,3.5) node {$x_2$};
    \draw (\xpc,-0.3) -- (\xpc,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpc,2.3) -- (\xpc,0.7);
    \draw (\xpc,3.5) node {$x_3$};
    \draw (\xpd,-0.3) -- (\xpd,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpd,1.3) -- (\xpd,-0.3);
    \draw (\xpd,3.5) node {$x_4$};
    \draw (\xpe,-0.3) -- (\xpe,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpe,0.3) -- (\xpe,-0.3);
    \draw (\xpe,3.5) node {$x_5$};
    %\draw [ultra thick] (\xpa,3) -- (\xpb,3);
    %\draw [ultra thick] (\xpb,2) -- (\xpc,2);
    %\draw [ultra thick] (\xpc,1) -- (\xpd,1);
    %\draw [ultra thick] (\xpd,0) -- (\xpe,0);
    \draw [blue,ultra thick] (\xpb+0.3,2) -- (\xpb+1.7,2);
    \draw [blue,ultra thick] (\xpb-0.3,3) -- (\xpb-1.7,3);
    \draw [red,ultra thick] (\xpb+0.3,3) -- (\xpb+1.7,3);
    \draw (\xpb+0.3,3) node[cross=5,rotate=0] {};
  \end{tikzpicture}\\[\abovecaptionskip]
    \small (a) Veranschaulichung des $\hat S_{2+}$-Operators und Gleichung \eqref{eq:S+}.
  \end{tabular}
  \vspace{\floatsep}
  \begin{tabular}{@{}c@{}}
  \begin{tikzpicture}
    \usetikzlibrary{shapes.misc}
    \tikzset{cross/.style={cross out, draw=blue, very thick, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},
%default radius will be 1pt. 
cross/.default={1pt}} %https://tex.stackexchange.com/questions/123760/draw-crosses-in-tikz
    \draw (0,0) -- (14,0) ++ (0.5,0) node {$f_4(z)$};
    \draw (0,1) -- (14,1) ++ (0.5,0) node {$f_3(z)$};
    \draw (0,2) -- (14,2) ++ (0.5,0) node {$f_2(z)$};
    \draw (0,3) -- (14,3) ++ (0.5,0) node {$f_1(z)$};
    \draw (\xpa,-0.3) -- (\xpa,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpa,3.3) -- (\xpa,2.7);
    \draw (\xpa,3.5) node {$x_1$};
    \draw (\xpb,-0.3) -- (\xpb,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpb,3.3) -- (\xpb,1.7);
    \draw (\xpb,3.5) node {$x_2$};
    \draw (\xpc,-0.3) -- (\xpc,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpc,2.3) -- (\xpc,0.7);
    \draw (\xpc,3.5) node {$x_3$};
    \draw (\xpd,-0.3) -- (\xpd,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpd,1.3) -- (\xpd,-0.3);
    \draw (\xpd,3.5) node {$x_4$};
    \draw (\xpe,-0.3) -- (\xpe,3.3);
    \draw [ultra thick] (\xpe,0.3) -- (\xpe,-0.3);
    \draw (\xpe,3.5) node {$x_5$};
    %\draw [ultra thick] (\xpa,3) -- (\xpb,3);
    %\draw [ultra thick] (\xpb,2) -- (\xpc,2);
    %\draw [ultra thick] (\xpc,1) -- (\xpd,1);
    %\draw [ultra thick] (\xpd,0) -- (\xpe,0);
    \draw [blue,ultra thick] (\xpb-0.3,3) -- (\xpb-1.7,3);
    \draw [blue,ultra thick] (\xpb+0.3,2) -- (\xpb+1.7,2);
    \draw [red,ultra thick] (\xpb-0.3,2) -- (\xpb-1.7,2);
    \draw (\xpb-0.3,2) node[cross=5,rotate=0] {};
  \end{tikzpicture}\\[\abovecaptionskip]
    \small (a) Veranschaulichung des $\hat S_{2-}$-Operators und Gleichung \eqref{eq:S-}.
  \end{tabular}
  \caption{Erweiterung der Skizze aus Abbildung \ref{fig:skizze1} um die Wirkung des $\hat S_{2+}$- bzw. $\hat S_{2-}$-Operators und \eqref{eq:S+} bzw. \eqref{eq:S-} zu veranschaulichen. Im Gegensatz zu Abbildung \ref{fig:skizze1} sind die Bereiche in denen wir $f_i(z)$ aus den Anfangsbedingungen wissen nicht mehr dick schwarz markiert. Die dicken vertikalen Linien symbolisieren die Verbindungsgleichungen. Zum Beispiel entspricht die dicke vertikale Linie bei $x_3$ den Verbindungsgleichungen für $l=2$ und $r=3$, denn in \eqref{eq:psteady} und \eqref{eq:jsteady} kommen (mit diesen Werten für $l$ und $r$) $f_2'(x_3\pm z)$ und $f_3'(x_3\pm z)$ vor. Deshalb haben wir die vertikale Linie bei $x_3$ dick gezeichnet wenn sie $f_2$ und $f_3$ schneidet. Die dicke vertikale Linie bei $x_1$ zusammen mit der bei $x_5$ symbolisiert die Verbindungsgleichungen für $r=1$ und $l=4$ welche aus der periodischen Randbedingung folgen. Wenn wir $f_1$ und $f_2$ in den blau markierten Abschnitten und dem blau markierten Punkt kennen, können wir mithilfe von \eqref{eq:S+} bzw. \eqref{eq:S-} $f_1$ bzw. $f_2$ im rot markierten Bereich berechnen. $z_0$ aus \eqref{eq:S+} bzw. \eqref{eq:S-} ist die Distanz zwischen $x_2$ und dem Anfang der blauen und roten Linien, $z_1$ ist die Länge der blauen und roten Linien.} %Jede dicke vertikale Linie symbolisiert die Verbindungsgleichungen für ein $l,r$
  \label{fig:skizze2}
\end{figure}
Die genaue Definition des $\hat S$-Operators ist für das grundsätzliche Verständnis irrelevant, entscheidend ist nur, dass wir mithilfe der $\hat S_{r\pm}$-Operatoren aus der Kenntnis von bestimmten $f_i$'s in bestimmten Abschnitten, bestimmte $f_i$'s in bestimmten anderen Abschnitten berechnen können.
\section{Operatorenverkettung}
%Durch geschicktes Verketten der $4m$ verschiedenen $\hat F_{r\pm\pm}$-Operatoren kann jedes $f_i(z)$ im Bereich $-\infty <z<\infty$ aus den Anfangsbedingungen \eqref{eq:fpanfang} berechnet werden. Beweis:\\
%Da wir $f_i$ im Bereich von $x_i\leq z\leq x_{i+1}$ und $f_{i-1}$ im Bereich von $x_{i-1}\leq z\leq x_i$ kennen, können wir mithilfe von 
%In diesem Abschnitt wollen wir untersuchen, wie durch geeignetes Verketten der $2m$ verschiedenen $\hat S_{r\pm}$-Operatoren jedes $f_i(z)$ im Bereich $-\infty <z<\infty$ aus den Anfangsbedingungen \eqref{eq:fpanfang} berechnet werden kann.
In diesem Abschitt wollen wir eine Möglichkeit finden, um durch geeignetes Verketten der $2m$ verschiedenen $\hat S_{r\pm}$-Operatoren jedes $f_i(z)$ im Bereich $-\infty <z<\infty$ aus den Anfangsbedingungen \eqref{eq:fpanfang} zu berechnen.
Dies ist interressant, denn wenn wir alle $f_i(z)$ auf ganz $\mathbb R$ kennen, so können wir mithilfe von \eqref{eq:pifi} $p(x,t)$ berechnen.